/**
 * @ Esta clase contiene las preguntas distribuidas por categorias,
 * con sus respectivos atributos, todo en formato Json
 */
export const category1 = [
    {
        category: '1',
        question: '¿Qué es la programación orientada a objetos?',
        option: [
            'Paradigma de programación que facilita la reutilización y mantenimiento del código.',
            'Iteración de una secuencia de instrucciones.',
            'Paradigma donde la ejecución se lee de forma estructurada.',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ],
        answer: 'Paradigma de programación que facilita la reutilización y mantenimiento del código.'
    },
    {
        category: '1',
        question: '¿Una variable en programación es?',
        option: [
            'Espacio de almacenamiento dentro de la memoria del computador..',
            'Valor numérico.',
            'Palabra reservada var',
            'Instanciar la clase'
        ],
        answer: 'Espacio de almacenamiento dentro de la memoria del computador..'
    },
    {
        category: '1',
        question: '¿Cómo se instancia una clase?',
        option: [
            'Invocar la función cost.',
            'Invocar el constructor de la clase.',
            'Genera un numero aleatorio.',
            'Heredar parámetros a una subclase'
        ],
        answer: 'Invocar el constructor de la clase.'
    },
    {
        category: '1',
        question: '¿Qué función cumple la etiqueta <title></title>?',
        option: [
            'Centrar texto.',
            'Hacer un comentario al documento HTML.',
            'Mostrar un título.',
            'lmacenar la dirección de una imagen.'
        ],
        answer: 'Mostrar un título.'
    },
    {
        category: '1',
        question: 'Un DBMS es:',
        option: [
            'Sistema manejador de bases de datos.',
            'Sistema migrado de bases de datos.',
            '1 y 2 son correctas.',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ],
        answer: 'Sistema manejador de bases de datos.'
    },

];
export const category2 = [
    {
        category: '2',
        question: '¿En qué año se comercializo por primera vez Java?',
        option: [
            '1878.',
            '1912.',
            '1995.',
            '2000.'
        ],
        answer: '1995.'
    },
    {
        category: '2',
        question: 'CSS hace referencia a:',
        option: [
            'Cascading Style Sheets.',
            'Hoja estilo de estructura.',
            'Cascading Style sale',
            'Todas las anteriores.'
        ],
        answer: 'Cascading Style Sheets.'
    },
    {
        category: '2',
        question: '¿Qué es un lenguaje de programación?',
        option: [
            'Conjunto de instrucciones para comunicar al programador con la máquina',
            'Símbolos para alcanzar objetivos.',
            'Almacenar información en variables.',
            'Palabras claves sin sintaxis'
        ],
        answer: 'Conjunto de instrucciones para comunicar al programador con la máquina'
    },
    {
        category: '2',
        question: '¿Qué es un lenguaje maquina?',
        option: [
            'Ceros y unos ejecutados por el compilador.',
            'Lenguaje que interpreta el programador.',
            'Lenguaje que facilita el trabajo del programador.',
            'Utiliza un intérprete'
        ],
        answer: 'Ceros y unos ejecutados por el compilador.'
    },
    {
        category: '2',
        question: '¿Qué es un lenguaje de alto nivel?',
        option: [
            'Lenguaje con rígido formato de instrucciones.',
            'Lenguaje muy cercano al utilizado por los humanos.',
            'Lenguaje que utiliza instrucciones más fáciles de entender.',
            'Todas las anteriores.'
        ],
        answer: 'Lenguaje muy cercano al utilizado por los humanos.'
    },
];
export const category3 = [
    {
        category: '3',
        question: '¿Qué es la herencia en POO?',
        option: [
            'Pasar datos de una clase a otra.',
            'Definir clases basadas en otras ya existentes.',
            'Definir clases a partir de objetos.',
            'Concepto de POO que utiliza la palabra DISTINCT.'
        ],
        answer: 'Definir clases basadas en otras ya existentes.'
    },
    {
        category: '3',
        question: 'Para declarar una herencia en Java se utiliza la palabra reservada:',
        option: [
            'Base:',
            'Supery.',
            'Abstractas.',
            'Extends'
        ],
        answer: 'Extends'
    },
    {
        category: '3',
        question: '¿Para que se utiliza un método constructor?',
        option: [
            'Se utiliza para comunicar dos clases abstractas.',
            'Se emplea para validar los parámetros de salida de un método con retorno.',
            'Para generar una inicialización de nuevos objetos.',
            'Todas las anteriores.'
        ],
        answer: 'Para generar una inicialización de nuevos objetos.'
    },
    {
        category: '3',
        question: '¿Cuántos métodos constructores puede contener una clase en POO?',
        option: [
            'Solo el constructor vacío.',
            'Tres métodos constructores.',
            'Los que disponga el programador.',
            'Todas las anteriores.'
        ],
        answer: 'Todas las anteriores.'
    },
    {
        category: '3',
        question: '¿Cuáles son lenguajes de programación orientados a objetos?',
        option: [
            'Java, C# y Python.',
            'C++, HTML, CSS.',
            'Angular, NodeJS',
            'SQL, PHP, JSP.'
        ],
        answer: 'Java, C# y Python.'
    },
];
export const category4 = [
    {
        category: '4',
        question: '¿Qué tipo de sentencia SQL trae todos los registros de una tabla?',
        option: [
            'Select * from empeado where id = 1',
            'Select * from empleado',
            'elect e.id from empleado e.',
            'Select nombre empleado where id = 2.'
        ],
        answer: 'Select * from empleado'
    },
    {
        category: '4',
        question: 'CouchDB pertenece a las bases de datos:',
        option: [
            'Bases de datos estructuradas.',
            'Bases de datos jerárquicas.',
            'Bases de datos relacionales.',
            'Bases de datos NoSQL'
        ],
        answer: 'Bases de datos NoSQL'
    },
    {
        category: '4',
        question: '¿Qué objeto de PHP se puede utilizar para generar una conexión a una base de datos?',
        option: [
            'Include(‘conexión.js’).',
            'PDO',
            'Conexión.',
            'Echo conectar'
        ],
        answer: 'PDO'
    },
    {
        category: '4',
        question: '¿Qué sentencia SQL trae todos los registros de una base de datos mongoDB?',
        option: [
            'Select * from empleado',
            'Selec  * from empleado where id = 1.',
            'Select  * from empleado inner  nomina.',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ],
        answer: 'Ninguna de las anteriores.'
    },
    {
        category: '4',
        question: '¿Qué instrucción PHP hace referencia a otra clase?',
        option: [
            'Include(‘clase/empleado.php’).',
            'Import * empleado.',
            'Header.',
            'Base:.'
        ],
        answer: 'Include(‘clase/empleado.php’).'
    },
]
export const category5 = [
    {
        category: '5',
        question: 'La siguiente operación 2 % 5 + 3 * 2 da como resultado:',
        option: [
            '7',
            '8.',
            '4.',
            '12'
        ],
        answer: '8.'
    },
    {
        category: '5',
        question: 'La siguiente operación 10 % 5 + 30 * 2 da como resultado:',
        option: [
            '30.',
            '15.',
            '60',
            '20'
        ],
        answer: '60'
    },
    {
        category: '5',
        question: '¿Cuál de los siguientes no es un principio SOLID?',
        option: [
            'Responsabilidad única.',
            'Abierto cerrado.',
            'Segregación de la interfaz.',
            'Clases con múltiples responsabilidades'
        ],
        answer: 'Clases con múltiples responsabilidades'
    },
    {
        category: '4',
        question: 'La sentencia IF/ELSE se utiliza para:',
        option: [
            'Convertir un valor a NULL.',
            'Iterar datos.',
            'Ejecutar una instrucción si se cumple la sentencia',
            'Todas las anteriores'
        ],
        answer: 'Ejecutar una instrucción si se cumple la sentencia'
    },
    {
        category: '4',
        question: 'El siguiente comando SQL” ALTER TABLE pelicula ADD FOREIGN KEY (id) REFERENCES  pelicula(id); ” permite:',
        option: [
            'Alterar la tabla película.',
            'Alterar la tabla actor.',
            'Crear una relación entre ambas tablas por medio de una FK',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ],
        answer: 'Alterar la tabla película.'
    },
];